<histoire titre='Laura dans les nuages' auteur='Julien Roussel' illustrateur='Julien Roussel' dossier='Histoire5' >
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura a toujours rêvé de voler. Mais a 9 ans, elle est trop petite pour piloter un avion. Alors, pour aller déjà un peu là-haut, elle joue avec son cerf-volant. Il est très beau, c'est elle qui l'a choisi.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="illustration01_HDColor.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Un jour de grand vent, alors qu'elle fait voler son cerf-volant haut, très haut dans le ciel, il disparaît dans les nuages.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="Illustration02HD.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura veut le faire redescendre. Elle tire, tire sur le fil, mais rien ne bouge. Elle appelle ses parents pour qu'ils viennent l'aider.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="Illustration03HD.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Mais avant qu'ils aient pu la rejoindre, elle est soulevée vers le ciel. Elle monte haut, très haut, jusqu'au dessus des nuages.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>En passant au dessus des nuages, la ficelle du cerf-volant se casse. Laura tombe et... atterrit sur un nuage devant un drôle de personnage. Il se présente ainsi : "Bonjour, je m'appelle Archibald. Bienvenue chez moi!" Laura se relève et, d'abord étonnée de pouvoir marcher sur les nuages, elle regarde en bas. Elle voit sa maison, toute petite avec ses parents, tous petits aussi et qui l'appellent.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura veut leur répondre, mais le vent pousse les nuages très vite. Laura voit le monde défiler en bas à toute allure. C'est joli, Laura se croirait sur un manège. Sauf que maintenant, elle voudrait rentrer chez elle. Archibald lui explique que les nuages, ça ne se dirige pas, ça suit le vent. Et maintenant ils sont au-dessus de l'océan et pas question de descendre. Voyant la tristesse de Laura, il lui promet qu'il restera avec elle jusqu'à ce qu'elle rentre dans sa maison.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Quand la nuit commence à tomber Laura demande à Archibald où est sa maison, à lui. Il répond qu'elle est ici! Pas de toit: il ne pleut jamais sur un nuage et quand il a besoin de quelque chose il le fabrique. Et aussitôt, il prépare un lit bien douillet. Laura s'allonge et s'endort tout de suite.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Au matin, elle est réveillée par Archibald qui lui dit qu'ils doivent partir, car le nuage est en train de pleuvoir, il va disparaître. Il lui donne une veste de nuage pour planer à la recherche d'un autre nuage. Archibald, lui a un parapluie. Laura a un peu peur mais elle enfile la veste et se jette dans le vide. Elle est très surprise de ne pas tomber mais de flotter, portée par le vent.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>La veste fond, petit à petit, mais ils arrivent sur un nouveau nuage, déjà occupé par une famille de nimbus, les habitants des nuages. Les nimbus accueillent Laura et Archibald selon les règles de l'hospitalité des nuages.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura a faim, alors la famille lui prépare les spécialités des nuages: île flottante et barbe à papa. Les nimbus expliquent qu'ils sont en voyage vers le Sud. Pour leurs vacances, ils vont assister à une tornade gigantesque. Ca va être super!
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Pour se rendre là-bas, ils sautent de nuages en nuages. Celui-ci les transportent depuis deux jours mais ils se préparent à partir car il va bientôt changer de direction. Ils invitent Laura, mais ça lui fait un peu peur, elle préfère rester sur le nuage et essayer de rentrer chez elle.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Les nimbus lui disent que les nuages arrivent toujours à bon port et qu'elle doit leur faire confiance. Quand ils repèrent un nuage qui va dans la bonne direction, ils saluent Laura et Archibald et ils sautent!
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Poussé par le vent, le nuage de Laura et Archibald arrive maintenant au-dessus de la terre ferme. Il se met à pleuvoir lui aussi et ils doivent changer de nuage. Ils arrivent sur un nuage tout gris et qui sent mauvais. Comme Laura a faim, elle essaye de préparer à manger comme elle a vu les nimbus le faire. Mais ce n'est pas bon, ça a le goût de plastique.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Dès que le nuage a quitté la ville, Laura et Archibald sautent sur un nuage propre et elle se fait à manger. Mais alors qu'elle fait son île flottante, elle sent le nuage accélérer. Archibald lui dit que le nuage se dirige vers une tornade. Il est trop tard pour changer de nuage maintenant, il faut bien s'accrocher.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Le nuage continue d'accélérer, il tourne autour de l'oeil de la tornade, de plus en plus vite. Laura a peur, elle est très secouée. Elle essaye de s'accrocher mais c'est difficile. Il y a de la pluie, du tonnerre et des éclairs!
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Le nuage tourne tellement vite que Laura et Archibald sont éjectés dans le ciel. Laura s'accroche à Archibald qui ouvre son parapluie et ils planent jusqu'à un nuage très moelleux.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Le vent pousse ce nuage. Laura sent que le nuage gonfle et se réchauffe et ses cheveux se hérissent sur sa tête. Elle trouve cela très amusant et agréable. Archibald lui dit de vite partir, car ils sont sur un cumulo-nimbus. Il va y avoir un orage.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura et Archibald passent ainsi de nuages en nuages. Ils passent au-dessus d'autres grandes villes. Ils arrivent ensuite au-dessus d'un autre Océan. Des oiseaux les accompagnent un moment puis ils retournent vers la terre.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>En traversant l'océan, Laura et Archibald voient des bateaux énormes, des voiliers qui font la course et des baleines qui sautent.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>De l'autre côté de l'océan, Laura et Archibald arrivent au-dessus d'un pays où il y a un grand mur. Si grand que Laura ne voit pas le bout. Elle est très impressionnée. Archibald, qui est déjà venu, lui explique qu'ici, les habitants mangent avec des bouts de bois. Laura trouve cela rigolo.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Le vent continue à les pousser. Après avoir changé plusieurs fois de nuages, Laura voit devant elle une grande montagne. Plus grande que ce qu'elle n'a jamais vue. Si haute qu'elle pense qu'ils vont s'écraser dessus. Archibald lui donne une nouvelle veste de nuage et lui dit s'accrocher à lui. Il ouvre son parapluie et le vent ascendant les emmènent vers des nuages d'altitudes. Très hauts et très froids. Laura a si froid qu'Archibald doit lui confectionner une doudoune en nuage.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Après avoir survolé les montagnes, ils redescendent sur des nuages plus chauds et plus doux. Mais ces nuages avancent vite vers le Sud. Archibald dit à Laura qu'ils doivent éviter d'aller trop vers le Sud car il n'y a pas de nuages : c'est le désert. Ils essayent d'atteindre des nuages allant vers le Nord, mais un vent violent les rabat vers le Sud.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Le nuage qui les porte commence à diminuer et Archibald a juste de quoi confectionner une veste de nuage pour Laura avant que le nuage disparaisse. Ils planent alors jusqu'au sol.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Dans le désert, il fait très chaud. Pas de nuage en vue. Archibald dit à Laura qu'il doit remonter dans les nuages, sinon il va se dessécher et disparaître. Ils ont chaud et soif. Un vent commence à se lever et à l'horizon, une sorte de grand mur jaune semble avancer vers eux. "Une tempête de sable!" s'écrie Archibald. "Je pourrait monter sur ces nuages mais je refuse de te laisser seule en bas."
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura a alors une idée. Vite! Elle attache une ficelle à la taille d'Archibald et lui demande d'ouvrir son parapluie. Quand la tempête arrive, elle dévide un peu de fil et Archibald s'envole comme un cerf-volant. Une fois arrivé en haut, il fait monter Laura grâce à la ficelle. Ils traversent le désert sur les nuages de la tempête. Ils vont très vite mais le sable ça gratte et ce n'est pas très confortable.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Dès qu'ils le peuvent, ils changent pour un nuage plus doux. Le vent les pousse maintenant vers le Nord et la maison de Laura. Laura est contente, elle va bientôt revoir ses parents, mais elle est aussi un peu triste de quitter son ami. Archibald prend un morceau de nuage, en fait une petite bille refermant un petit nuage et la donne à Laura. Il dit à Laura: "Si tu as envie de me revoir, prend cette bille et souffle dessus pour faire apparaître une petite tornade et je viendrai"
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Laura est maintenant au-dessus de sa maison. Elle enfile une dernière veste de nuage, dit au revoir à son ami puis saute pour retrouver ses parents.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="UnJour.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Elle atterrit derrière sa maison. Quand ses parents la voient, ils se précipitent pour la prendre dans leurs bras. Laura leur raconte tout son voyage. Ils sont un peu sceptiques mais très content de retrouver leur fille.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="QuandSoudain.png"/>
    </page_histoire>
    <page_histoire>
        <texte_histoire>Et le soir, dans son lit, lorsqu'elle repense à toutes ses aventures, elle se demande si elle n'a pas rêvé tout ça. Alors elle fouille dans la poche de son pantalon, attrape la bille qu'Archibald lui a donné et elle se dit que bientôt, elle retournera dans les nuages.
        </texte_histoire>
        <image_histoire src="https://rousselj.github.io/webdata/histoires/Histoire5/img/" nom="Finalement.png"/>
    </page_histoire>
</histoire>